لورينزو بطلا لجائزة فرنسا الكبرى (فيديو)
 أحرز الإسباني خورخي لورينزو متسابق ياماها بجائزة فرنسا الكبرى للدراجات النارية لفئة موتو جي بي المرحلة الرابعة لبطولة العالم التي جرت الأحد مايو أيار وقطع لورينزو سائق ياماها مسافة السباق الذي أقيم على حلبة بوجاتي في لومان بزمن قدره د متقدما بفارق ث عن زميله في فريق ياماها الإيطالي المخضرم وتلاهما في المرتبة الثالثة الإسباني الآخر مافريك فينالس متسابق سوزوكي الذي صعد لأول مرة على منصة التتويج في الفئة الأولى وتصدر خورخي لورينزو بطل العالم ثلاث مرات قائمة ترتيب بطولة العالم برصيد نقطة متجاوزا بفارق نقاط مواطنه مارك ماركيز سائق هوندا الذي حل في المركز الثالث عشر ويليهما في المركز الثالث فالنتينو روسي برصيد نقطة  سبورتبوكس 